(七十歲)巴士客跌死 車長誤導警員判囚上訴

巴士客跌死 車長誤導警員判囚上訴

【明報專訊】九巴去年駛離青衣長亨邨巴士站時，車內一名逾70歲男乘客疑因失平衡跌倒死亡，巴士司機其後向調查警員訛稱，自己當時並未開車，他早前被裁定誤導警務人員罪成，判囚4周。巴士司機昨不服提出上訴，法官表示難以肯定司機是否須對乘客死亡負責，更自言「每日都坐巴士」，明白司機無可能待所有乘客坐下後才開車。惟法官強調，本案所針對是誤導警員調查，毋須處理司機是否須對乘客死亡負責的問題。

對警堅稱未曾開車

本案於去年6月28日早上發生，當時事主拿着一輛手推車登上巴士，不久後上訴人關志遠（39歲）便開車離站。事主隨即失平衡跌倒，送院後不治。警方其後向上訴人調查時，他堅稱自己未曾開車。上訴方昨陳辭時指出，警員當時先向上訴人查問案發過程，其後再向同車乘客查問，當時已事隔一段時間，該乘客亦曾指對事件的印象模糊，惟原審裁判官仍然信納其證供，定罪或有不穩妥之處。

高院暫委法官林嘉欣其後稱，不知道現時是否有守則要求巴士司機，須待所有乘客坐下後才可以開車，惟據其「每日都坐巴士」的經驗，這是無可能的做法，因「有企位」。林官形容，事主跌倒後不幸去世為悲慘事件，上訴人或未必要就事件承擔責任。惟林官表示，事實上他僅須考慮上訴人是否向警員作出虛假陳述，故不會處理此事宜，並押後宣判。

【案件編號：HCMA166/18】

點解唔可以係個乘客誤導警員

廢老唔抓實扶手 咁都入司機數

拿着一輛手推車登上巴士

下下等齊人坐低先開車就有排唔洗開

班廢老妹下妹下
上到車就揀下位先
有關愛座但覺得唔係畀自己坐
然後睇啱邊個位
就企喺嗰個人附近
然後用視線逼人讓一讓
再唔係就開聲單單打等人頂唔順走開

等班妹下妹下搞一大輪坐定先開車
全程車肯定用多一倍時間

根本就唔夠位，無可能有此守則。

有企位架喎, 點等到你班廢老坐低曬呀

踩左腳踏唔一定開左車架喎

班差佬自己俾假口供果啲又點？

不是誠實證人，完

注意力去咗 法官每日坐巴士

即係冇cctv既巴士啦,
個官都講得岩, 冇可能等啲廢老坐定定先開車,
有啲仲要扮年輕妹上去樓上
一開車個下一定捉唔實

其實此報導的重點應該係車長誤導警員。

七十歲跌倒，而且巴士公司無指引，實在無必要誤導……